%% fichier à inclure

\def\pdf{1}


%Compilation latex ou pdflatex
\documentclass[compress,pdftex,xcolor=dvipsnames%
\ifnum\impression>0%
,handout%
\fi%
]{beamer}

\usetheme{Malmoe}
\setbeamerfont{title}{series=\bfseries}
% pour virer la barre d'outils
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\ifnum\impression>1
% 2 ou 4 transparents par page (pas moyen de tracer un cadre autour de chaque !)
\usepackage{pgfpages}
% \if\pdf0 % pas d'entête dans le postscript
\setbeamertemplate{headline}{\rule[.5ex]{.72\textwidth}{.4pt}\makebox[.08\textwidth]{p. \thepage}\rule[.5ex]{.20\textwidth}{.4pt}}
\setbeamertemplate{footline}{\hrulefill{}}
% \fi
\if\impression2
\pgfpagesuselayout{2 on 1}[a4paper,border shrink=6mm]
\else
\if\impression4
\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,landscape,border shrink=6mm]
\else
\if\impression8
\pgfpagesuselayout{8 on 1}[a4paper,border shrink=1mm]
\else
\pgfpagesdeclarelayout{mylayout}{%
  \edef\pgfpageoptionheight{\the\paperheight} 
  \edef\pgfpageoptionwidth{\the\paperwidth}
  \edef\pgfpageoptionborder{0pt}
}{
  \pgfpagesphysicalpageoptions{%
    logical pages=2,%
    physical height=\pgfpageoptionheight,%
    physical width=\pgfpageoptionwidth%
  }
  \pgfpageslogicalpageoptions{1}{%
    resized width=.95\pgfphysicalwidth,%
    resized height=.95\pgfphysicalheight,%
    center=\pgfpoint{.5\pgfphysicalwidth}{.2325\pgfphysicalheight},%
%    border code=\pgfstroke%
  }
  \pgfpageslogicalpageoptions{2}{%
    resized width=.95\pgfphysicalwidth,%
    resized height=.95\pgfphysicalheight,%
    center=\pgfpoint{.5\pgfphysicalwidth}{.7375\pgfphysicalheight},%
%    border code=\pgfstroke%
  }
}
\pgfpagesuselayout{mylayout}[a4paper]
\fi\fi\fi\fi
